\section{Algoritmo Genético}

A inicialização da aplicação é dada na \textit{class} \textit{Main}. Nesta \textit{class} que é estabelecido o
vírus a ser estudado assim como a configuração ideal para o mesmo. Na primeira iteração da aplicação é gerada uma
população de indivíduos. Cada individuo é formado pelo mesmo número de genes constituintes do vírus.
Cada gene corresponde a um \textit{node}, que é caracterizado pelo seu tipo, descrição e posições.

\begin{lstlisting}[language=Java]
public static Population init_populations(final int p_size, IIndividual individual, final int... chromosome_size) {
    Population p = new Population();
    for (int i = 0; i < p_size; i++)
        p.getIndividuals().add(individual.generate(chromosome_size));
    return p;
}
\end{lstlisting}

Assim que é gerada a população é inicializado o algoritmo genético. O AG é responsável por efetuar a seleção dos
melhores indivíduos em função do número de elitismo estabelecido na configuração.

\begin{lstlisting}[language=Java]
Population.sort_population(pop);
    pop = Population.elitism(pop.getIndividuals(), elitism);
}
\end{lstlisting}

Depois de selecionados os melhores indivíduos, o AG efetua o \textit{crossover}. Na função de \textit{crossover} será
efetuado, ou não, dependendo do valor estabelecido como frequência de \textit{crossover}, o cruzamento entre os
indivíduos selecionados anteriormente. Esta operação gera um indivíduo que potencialmente combine as melhores
características dos indivíduos usados como base.

O \textit{parentA} é sempre o melhor indivíduo, enquanto o \textit{parentB} é escolhido através do método da roda.

\begin{lstlisting}[language=Java]
public void crossover(Population pop) {
    List<IIndividual> pop_individuals = pop.getIndividuals();
    int pop_size = pop.getIndividuals().size();
    for (int i = elitism - 1; i < pop_size; i++) {
        IIndividual parentA = pop_individuals.get(0);
        if (Math.random() < crossover_freq) {
            IIndividual parentB = selectParent(pop_individuals, pop_size, pop.getTotalFitness());
            pop_individuals.set(i, parentA.crossover(parentB, crossover_uniform));
        } else {
            pop_individuals.set(i, parentA);
        }
    }
}
\end{lstlisting}

Assim é efetuado o \textit{crossover}, o AG efetua a mutação. Esta operação simplesmente modifica aleatoriamente
alguma característica do indivíduo sobre o qual é aplicada. Esta troca é importante, pois acaba por criar novos
valores de características que não existiam ou apareciam em pequena quantidade na população em análise.

\begin{lstlisting}[language=Java]
public void mutation(Population pop) {
    List<IIndividual> individuals = pop.getIndividuals();
    final int size = individuals.size();
    for (int i = 0; i < size; i++)
        individuals.set(i, individuals.get(i).mutate(mutation_freq));
}
\end{lstlisting}

As iterações referentes aos \textit{nodes} só terminam quando é encontrada a solução ótima. Esta solução consiste me
encontrar todas as características correspondentes ao vírus em estudo, ou seja, na posição correta e com o tipo igual,
correspondendo assim a uma validação de \textit{fitness} igual a \texttt{1}.

Após as iterações referentes aos \textit{nodes}, são inicializadas as iterações referentes ás \textit{edges}.
Com base nos \textit{nodes} encontrados, o processo de obtenção dos \textit{edges} é em tudo semelhante ao processo
anterior. É gerada uma população constituída por indivíduos formados por \textit{edges}. Estes genes possuem como
características o seu inicio e fim assim como o seu peso, que é a propriedade que o caracteriza.

\begin{lstlisting}[language=Java]
public GraphEdge(INode start, INode end, int weight, String label) {
    this.start = start;
    this.end = end;
    this.weight = weight;
    this.label = label;
}
\end{lstlisting}

Assim que é gerada a população, a mesma passa pelos processos do AG que a população de \textit{nodes} foi
submetida. É efetuada a seleção dos melhores indivíduos, efetuado o \textit{crossover} e por ventura a mutuação.
Estas operações são as que permitirão a população chegar a uma solução ótima. Esta solução só é obtida quando a
validação de \textit{fitness} é igual a \texttt{1}, ou seja, todas as \textit{edges} têm o seu inicio e fim correto,
assim como o seu peso.

Em suma, a solução ótima é obtida aquando da obtenção de uma lista de \textit{nodes} e \textit{edges} iguais
ao do vírus em questão.
